---
# outputs:
headless: true
# title: "À propos"
# date: 2002-12-12T20:00:00+02:00
# author: "Pau à Vélo"
---

## Parti pris

Pau à Vélo est une association qui met son énergie pour :

* Faire la promotion positive et festive des déplacements à vélo ou à pied au
  quotidien.
* Revendiquer de la place, de la sécurité et de l'accessibilité pour les
  cyclistes, les piétons et les personnes à mobilité réduite dans
  l'agglomération paloise. *(revendications guidées par
  [sa charte proposée aux municipalités](/a-propos/charte-deplacements-actifs-2019.pdf))*
* Initier à la pratique du vélo en proposant gratuitement des cours hebdomadaires
  d’apprentissage et des balades familiales mensuelles ouvertes à tous.



  Pau à vélo est membre de
  <a href="http://www.fub.fr" target="_blank">la FUB</a> et de
  <a href="http://www.af3v.org" target="_blank">l'AF3V</a>. Notre devise:

>  *L'avenir en bonne santé est à vélo et à pied*




## Adhérer

Si vous habitez à Pau ou dans l'agglo et que vous avez lu notre [parti pris](#parti-pris),
vous avez compris que nous avons besoin d'énergie... Compter un adhérent de plus
parmis nous, c'est une dose d'espoir! C'est aussi plus de légitimité et de force
pour "vélorutionner" les déplacements en ville.

<div style="text-align:center;padding:1em 0;">
<a  class="pure-button pure-button-primary"
    href="https://adhesions.pauavelo.fr/nouvelle"
    target="_blank">
    Adhésion en ligne
</a>
<p style="font-size:smaller">Il y a aussi un <a href="/a-propos/adhesion-pau-a-velo.pdf">formulaire
d'adhésion papier</a>.
</div>
{{< toggle_on_click title="Afficher les tarifs annuels" icon="fas fa-euro-sign" >}}

### Tarifs annuels

* Adhésion individuelle: 15€
* Adhésion familiale (2 adhésions groupées): 20€
* Chômeur ou étudiant: 10€
* Lycéen: 5€

Une **réduction permanente de 2€** est appliquée sur votre tarif si vous choisissez le
**prélèvement annuel automatique**. Ce moyen de paiement pérennise votre
soutien et allège le travail administratif une fois en place.
{{< /toggle_on_click >}}
{{< toggle_on_click title="Afficher les moyen de paiement acceptés" icon="fas fa-paperclip" >}}

### Paiements acceptés

* **Prélèvement annuel automatique** en nous fournisssant un RIB. Le
  prélèvement pérennise votre soutien et allège le travail administratif une
  fois en place. <u>Une réduction permanente de 2€</u> est appliquée sur votre
  tarif si vous choisissez ce moyen de paiement.
* **Virement** sur notre compte<br/>
  Notre RIB vous sera donné à la fin de la procédure d'adhésion en ligne. Ecrivez nous un mail si vous l'avez perdu.
  N'oubliez pas de <u>mettre votre nom d'adhérent dans l'objet du virement</u>.
* **Carte bancaire** uniquement via le
  <a href="https://adhesions.pauavelo.fr/nouvelle" target="_blank">formulaire en ligne</a>
* **Chèque** libellé à « Association Pau à Vélo ».
* **Espèce** en main propre à un des membre du conseil d'administration.

Pour nous faire parvenir des documents, notre adresse se trouve [en bas de page](#footer).
{{< /toggle_on_click >}}
<div>
<i class="fas fa-file-pdf"></i>
<a href="/a-propos/2022-01-27-pau-a-velo-statuts-et-reglement-interieur.pdf">
Consulter nos statuts et notre règlement
intérieur</a>
</div>


<h2 id="gdt">Rejoindre un groupe de travail</h2>

Tous nos groupes agissent en faveur des déplacements à vélo ou à pied... 
Rejoignez celui ou ceux qui vous intéressent&nbsp;! Des réunions de bienvenues
spécifiques à chaque groupe ont lieu une à deux fois dans l'année pour accueillir
de nouveaux membres.
Au sein d'un groupe chacun peut participer ou devenir référent sur les sujets 
qui lui tiennent à coeur. Les groupes fonctionnent par réunions physiques et
par échanges de messages. Vous pouvez consulter leur [charte de fonctionnement](/services/groupes/charte/).

* **Actions de terrain** : porter nos revendications par des actions concrêtes 
  sur le terrain, là où ça pose problème.
* **Aménagements** : réflexion sur les aménagements urbains et les plans de 
  circulation, dialogue avec les collectivités, actions juridiques.
* **Animations** : organisation d'évènements qui parlent et donnent envie de 
  vélo, ou qui aident à sa pratique.
* **Communication** : diffusion des messages de l'association auprès du public.
* **Voyage** : retours d'expérience, bons plans et organisation de voyage à vélo.


<div class="pure-button-group" role="group">
  <a  class="pure-button pure-button-primary"
      target="_blank"
      href="https://framagenda.org/apps/calendar/p/nNgApqtBz78Nt7bp-cjAKBNinz6BHTomA-yqwANFrAETCr9XZf-gRxZeWnrabCQSZcN-zwZiHPzAFS4RAsAD-ZNmkxNtpMfLmpAiC/dayGridMonth/now">
      Voir l'agenda<br/>
      des réunions
  </a>
  <a  class="pure-button pure-button"
      href="/ca/2020/#reunions">
      Voir le listing<br/>
      des réunions
  </a>
</div>


## Conseil d'administration

Les administrateurs de Pau à Vélo sont des bénévoles au service des ambitions de
l'association, et au service de ceux qui portent ces ambitions. 

Les mails adressés à l'association sont reçus par tous les administrateurs
*(l'adresse mail de l'asso se trouve [en bas de page](#footer))*.
Le conseil d'administration se réunit en général une fois par mois.

<!-- Vous pouvez [consulter les points abordés](/ca/2020/#reunions) -->

